【又係強國】陀大頭B激痛求剖腹 產婦遭家人拒絕後跳樓亡

陝西榆林一名產婦因疼痛，兩次走出分娩中心和家人說痛得不行，要求剖腹生產，但家屬一直不願意，堅持順產。產婦被勸回待產室，醫護人員安撫後，再次建議家屬接受剖腹生產，但家屬仍堅持順產。隨後，該產婦從5樓分娩中心墮樓身亡。

據涉事的榆林市第一醫院綏德院區指出，產婦馬女士於上月30日下午3時34分，要求住院待產。婦產科二病區主任霍軍偉稱，馬女士屬第一胎，經檢查發現胎兒頭部偏大，陰道分娩難產風險比較大。醫護人員就向產婦、家屬說明情況，並建議剖腹生產，但家屬堅持順產，並簽署了《產婦住院知情同意書》。

至當日下午5時50分，產婦向醫護人員提出剖腹生產的要求，醫護人員徵求家屬意見時，家屬稱表示理解，但拒絕手術，繼續觀察。「產婦由於疼痛兩次走出分娩中心和家人說疼得不行，想剖腹產，但家屬一直不願意，堅持順產。」霍軍偉表示，將產婦勸回待產室後，醫護人員曾作安撫，隨後再次建議家屬接受剖腹生產，但家屬仍堅持順產。至晚上8時許，產婦從5樓分娩中心墜下，搶救無效。

經公安機關鑑定，初步排除他殺，已將案件列作跳樓自殺處理。

《華商報》

一屍兩命，唉

希望個bb入世投好啲胎

下

好彩 一陣又多個人起中國受苦

弱智家人😅

世界都未見過就已經重刷

D家人痴撚線

RIP

陣間又屈間醫院無通知
要求賠償

K.O.

應該冇錢比

敵將，is doctor Lee

又係..

我地抽卡好多時未見到張卡
見到冇5星effect已經boot機啦

d古老思想真係害撚死人
識人又係死都要順產，但唔夠力
最後個b缺氧，弱智一世
頭家散哂又離婚

咩原因一撚定要順產？

嗰阿媽咪幾醒目,知道有個咁白癡嘅屋企生到出嚟都係繼續受苦 免了

大陸好多奶奶死都要新抱順產生
一來慳返一大筆 二來覺得順產先係健康係好

家人開心啦?

又係嗰d傳統思想

死者的丈夫延壯壯今日在微博發長文

澄清，當日並沒有堅持要妻子順產，相反，是醫生表示不需要剖腹。他透露妻子當時是全祼跳樓，並指摘涉事醫院遲遲未就其妻的死因作出交代。

據延壯壯透露，其妻名叫馬茸茸，今年28歲，身心健康，兩人於去年結婚。上月30日，其妻進入榆林市第一人民醫院（綏德二康）準備生孩子，超聲波檢查顯示胎兒正常。翌晨9時左右，馬茸茸進入產房，院方不准家屬陪同，至下午約6時，馬茸茸出來說痛的厲害，要求剖腹生產，延壯壯當時表示「行」。但醫生卻說，要等檢查後再看情況。
延壯壯寫道：「醫生進去檢查後說馬上就順產，不需要剖腹產。過了一會兒，護士從產房出來從我們家屬手中要走了為新生孩子準備的衣服和被子等。大概又過了1個多小時，還沒有孩子出生的消息。這時，我就很着急的打電話找與接生醫生相熟的朋友幫忙，找醫生要求剖腹產。打完電話大概過了5分鐘，見護士出來了，我便急忙上前詢問情況。沒想到護士竟然告訴我們家屬說『產婦不見了』。」
延壯壯指，當時他們一家人急忙想進產房去找，但被醫護人員攔住。他在樓上幾層都沒找到，過了一會醫生告訴他說其妻在一樓，他急着下樓，卻從樓後窗戶下看到醫護人員正在把其妻抬到擔架上。隨後他跟着急救中心人員，將妻子送到急救室。不久，有醫護人員出來說，人已死亡。「所有在場家屬已經失去了思考能力，搶救人員拿出一張紙說：『這是搶救單子，你補簽一下』。」
延壯壯表示，從8月31日事發後至今，不但主診醫生和責任護士沒有露面給家屬一個解釋，連院方都沒有一個人站出來，給他們解釋和作出精神慰藉。他質問：「面對一屍兩命亡，誰該為生命負責？我們期待着真相！究竟是甚麼導致你（馬茸茸）摔下去？近11小時在五樓產房究竟發生了甚麼？醫生為甚麼拒絕剖腹產？為甚麼是沒有穿衣服墜樓？若是連死都不怕的人會害怕疼痛？一個在產床上痛到半死的產婦身高1米61，挺着大肚子是如何爬上高達1.13米，寬為0.7米的窗台上墜樓的，即使產婦情緒失控要跳樓自殺，醫生，助產士，護士當時在幹甚麼？面對重重疑點，我們需要解釋。」

到底邊個先真
紅字個段咁似"有勇氣自殺，點解無勇氣生存?"

符合國情

乜家屬唔同意個大肚婆就唔可以自行決定開肚？

刷到做中國人 俾我都拿拿聲重刷啦 大佬呀

好似一定要得到家屬同意架?
因為開肚係要用麻醉藥, 有風險, 一定要親人同意簽字先得

就生點爬上樓，同埋點解臨盆隔離可以一個1人都無

中文F?

睇錯大游B

我都諗緊
又痛又就生都行到去跳樓仲要無人理佢

偷入動物園俾老虎咬死都可以講到自己啱曬，你估下。

通常情況係醫院想開工, 因為開工貴好多, 仲要收麻醉費
但香港既醫院既助產士一般都要大肚婆順產, 因為順產對母子都好處多, 佢地算係有醫德架, 但呢d係香港情況, 大陸醫院~你覺得呢

口德-100
係咪醫院想掠家屬一筆，家屬又想諗計掠醫院一筆，傾唔掂數咪撕票囉
支那黎架大佬，你放個人係醫院比班庸醫咪等於交個肉參比班綁匪

開咩野工丫?

一個講緊新聞內容，一個講緊巴打既例子

你知唔知自己緊乜撚野呀 傻閪

咁都有罵戰

最慘係個b

NICE

中國真可憐。兩邊講乜都冇人信

香港政府醫院先係要先順產，生唔到有危險先開刀，
我有朋友個bb 打橫，醫院都要佢順產，結果搞到媽媽嚴重出血。

私家醫生就鐘意開刀，快d 拎出黎唔駛等。

利申，生過仔

點會. 唔使做支那人. 直接轉生. 來生不做支那人!

支那思想
不意外
同支那有關都冇好下場

冇著衫跳樓

中間有人講大話啦, 明顯病人唔比錢所以醫院唔剖腹

有沒喊苦喊忽睇

佢老公知道

所以唔肯俾錢開刀，

依家發達啦，一屍兩命，仲唔屈鋪勁。

雖然係強國人 但真係好慘
想開肚都唔得 痛到要去死
RIP

屌你啲大陸人真係智撚柒障

啲大陸人真係on99
屌你老母十大酷刑折磨你睇下你想唔想快啲死左佢算

若是連死都不怕的人會害怕疼痛？

DOUBLE KILL!

睇個名已經左出黎，壯壯同茸茸，好人好姐改呢d名

點解要家屬同意？

佢屋企人咁on9真係唔出世好過

開刀收多咁多錢, 又要住院,
大陸醫生會拒絕? 唔多可信喎...

我唔信醫院會拒絕鑿多筆錢
點睇都似係成家化石逼死個大肚婆
其實剖腹產對bb 黎講好安全
打開個肚拎出黎就得
危險都係個大肚婆咩姐
順產係多左擠壓令bb 健康d 姐
又唔係曉飛
明知山有虎 偏向虎山行真係蝗既一大特徵

明屈醫院啦 佢地最like屈錢嫁唔
金句：人本來好好地 點解入醫院就死左 賠錢
好好地洗乜入醫院

醫院邊有可能有錢唔賺
擺明係家屬亂吹屈鳩醫院啦

啲屋企人都痴撚線 個BB有得重刷算好

死者家屬似係想屈醫院錢

支那賤畜垃圾傳統文化

正如刷首抽見到背景係五星紅旗已經可以del app再刷

家屬好波 一次過冇左兩隻支那蝗 最好家屬一齊跳樓

佢地應該為此而自豪

點解咁多人鬧
唔使同班弱智屋企人喺鬼國受苦受難絕對係好事

真相就是老公屈鳩醫院

大住肚生到中途仲可以爬到出窗
佢周圍仲要一定有醫生護士
所以佢動作應該好快先無人擋到佢跳
好難想像個畫面

信醫院
佢老公講既野根本唔岩邏輯
根本係佢老公唔想比手術費要求佢順產
嫁咗d咁既老公真係好可憐

臨生係仲有行動能力既，陣痛係一陣一陣咁黎，佢唔痛果陣咪行得走得囉

順產輕則等幾個鐘，耐起上黎10幾個鐘，唔係得佢一個大肚，正常人醫院都係唔會到實，當然響香港既話一定唔會俾佢行到出產房，佢可以行出去個設計只係有好有唔好，但港喱既話實屌

有冇想過家人可能怕被屈先唔剖腹呢，可能好多醫生專登剖腹生產收多啲錢，好似之前港人去深圳整牙一樣，游說好睇D就車晒成排牙，中國人為咗錢係好冇人性㗎

呢個真
等子宮夠度數生都要幾個鐘以上
期間個大肚婆係可以行黎行去
產前護理房咁多家屬 , 可以出出入入 , d護士跟本唔會管住你 , 事關佢有權去下廁所

btw支那醫院產前病房同產房係唔係同一位區我唔清楚 . 但香港係分開左

好大機會係順產 有個「順」字意頭好
支那思想真係好on9

又兩隻

肯定又係為咗d 風水迷信嘢堅持順產

因為$$$$$$

世上少左2個中國人
為世除害
請受小人一拜

人死左講咩都得

其實段片都說明唔到d乜
陣痛期間痛到跪地唔出奇
究竟係醫院延誤左
定係家屬堅持唔開刀
真係好難講

好仆街

羅生門

可能係產房已經死左，再俾人掟落樓扮意外

班家人賤撚到 跪撚左兩次都係要逼人順產

41周都仲唔開刀，痴能線架

延壯壯馬茸茸

$作怪姐我估

開刀可能見血, 老一代覺得唔吉利
而且, C9界流傳順產既細路聰明D, 開刀既BB吸引麻醉藥成分可能會鈍D

醫院出左聲明同閉路電視，個大肚婆跪o係度求家人比佢剖腹但家人唔比，而家個老公果家人想屈醫院賠錢

記錄上亦清楚顯示家人多次拒絕醫院建議剖腹

原來大陸唔興麻醉剖腹，要麻醉剖腹差唔多好似原罪咁要道德審判

果家人就小心d啦，帶埋個仔自殺好猛架

[quote]醫院出左聲明同閉路電視，個大肚婆跪o係度求家人比佢剖腹但家人唔比，而家個老公果家人想屈醫院賠錢

記錄上亦清楚顯示家人多次拒絕醫院建議剖腹

原來大陸唔興麻醉剖腹，要麻醉剖腹差唔多好似原罪咁要道德審判

果家人就小心d啦，帶埋個仔自殺好猛架[/quote個 老婆做鬼搵老公

抵死 死得好

有得唔麻醉剖腹咁痴線

大肚婆心諗你班冚家剷拖到我冇得唔順產
迫鳩我 , 咁我寧願死

記住大肚婆真係好易有情緒病 , 成日諗埋一邊 , 仲要果陣痛到仆街 生不如死

你地睇下d 忍屎post , 果隻肚痛連登仔都亂咁諗野 , 何況生仔陣痛仲要另一半唔支持自己